美國拜登政府發函感謝台灣 還「請求」協助提供汽車晶片

拜登首席經濟顧問發函感謝王美花 還「請求」台灣提供汽車晶片

時間：2021-02-18 12:24新聞引據：採訪、彭博社、華爾街日報撰稿編輯：陳文蔚

汽車晶片短缺，拜登政府首席經濟顧問迪斯發函請求台灣協助。圖為台積電八吋晶片 (台積電提供)

在美國聯合汽車公會代表拜會拜登首席經濟顧問迪斯(Brian Deese)協助解決汽車晶片短缺問題後，《彭博社》報導，迪斯已經發函請求台灣政府協助，以解決已經導致美國汽車業幾乎處於停工狀態的晶片短缺問題。

《彭博社》報導，迪斯在信中感謝台灣經濟部長王美花親自協調應對晶片短缺問題，同時也轉達了美國汽車業者的擔憂。報導還透露，白宮高級官員也正努力解決此一短缺問題，包括國家經濟委員會(NEC)主任迪斯以及國家安全顧問蘇利文(Jake Sullivan)均親自參與了解決汽車業者面臨供應鏈瓶頸的工作。

美指示駐外單位緊盯晶片生產國動向

拜登發言人還補充表示，拜登政府還要求美國在世界各地大使館與駐外單位確認生產晶片國家和公司如何幫助解決全球供應短缺問題，並規劃至今為止所採取的策略與步驟。

在迪斯與蘇利文與美國汽車業者以及其供應商舉行會談後，拜登政府正式對台灣發出呼籲，而美國汽車業者正依賴白宮巷外國晶片製造商以及其政府施加壓力，要求其向美國進行分配供應。

美國汽車政策委員會(AAPC)主席馬特·布朗特(Matt Blunt)表示：「我們認為這是對政府提出的合理要求，今年上半年這將是一個問題。」該委員會由福特汽車(Ford)、通用汽車(GM)、飛雅特克萊斯勒(FCA)等業者組成。

TSM.很想要吧

想打尖

派2隊cv 停高雄咪接受請求lo

台積電忙翻了
建廠技術工薪資已漲到一日萬元新台幣

晶片換疫苗

好彩台灣有晶片，唔係一早畀China Joe出賣

路透社根據取得的信函報導，白宮經濟顧問狄斯（右）寫信給經濟部長王美花（左），感謝台灣出力解決美國車用半導體短缺的問題。（左圖為中央社檔案照片，）

叫China Joe同蔡總統做返個同習總一樣等級嘅視像會議先啦

你求都冇用... 點變比你

yep

有晶片 有運行

應該啦

好彩台灣有台積電, 仲要全世界都要晶片, 可以用晶片當保護費!! 如果中共真係戇鳩鳩打台灣一定比全世界圍攻!!

而家台灣揸住全球既春袋

點解要幫你？岩岩先讚唔會為台灣發聲

所以拜登咪派艦隊去南海
唔幫就上岸搶

中共出手搞到Biontech唔肯賣果五百萬濟疫苗點拆先？

俾D誠意，你總統親自上門去求人先得架

想當年蘇聯用戰艦換汽水
支持美國同航母換晶片

護國神山

tsm今年見200

全世界都等住要晶片
德國，日本，美國都出信

仲要tsm個製程高毛利

迪斯已經發函請求台灣政府協助，以解決已經導致美國汽車業幾乎處於停工狀態的晶片短缺問題。

又打飛機就算中共打台灣其他國家只會口交

中共可以先打用導彈轟炸台積電廠房試試看